@inproceedings{Kelious-Constant-Coeur:JEP-TALN:2024,
    author = "Kelious, Abdelhak and Constant, Mathieu and Coeur, Christophe",
    title = "Pr\'ediction de la complexit\'e lexicale : Une \'etude comparative entre ChatGPT et un mod\`ele d\'edi\'e \`a cette t\^ache.",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "617-629",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude s'int\'eresse \`a la pr\'ediction de la complexit\'e lexicale. Nous explorons des m\'ethodesd'apprentissage profond afin d'\'evaluer la complexit\'e d'un mot en se basant sur son contexte. Plussp\'ecifiquement, nous examinons comment utiliser des mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es pour encoderle mot cible et son contexte, en les combinant avec des caract\'eristiques suppl\'ementaires bas\'ees sur lafr\'equence. Notre approche obtient de meilleurs r\'esultats que les meilleurs syst\`emes de SemEval-2021(Shardlow et al., 2021). Enfin, nous menons une \'etude comparative avec ChatGPT afin d'\'evaluer sonpotentiel pour pr\'edire la complexit\'e lexicale en comparaison avec un mod\`ele d\'edi\'e \`a cette t\^ache.",
    keywords = "Traitement du langage naturel,Pr\'ediction de la complexit\'e lexicale,Mod\`eles linguistiques,ChatGPT",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5913.pdf"
}
